a few changes

pilha.dfy
@@ -1,11 +1,5 @@
 // integrantes: Alice Colares, Kristen Arguello, Sofia Sartori, Thaysa Roberta, Vitoria Gonzalez
 
-ghost function Reverse<T>(s: seq<T>): seq<T>
-  decreases s
-{
-  if |s| == 0 then [] else Reverse(s[1..]) + [s[0]]
-}
-
 class Pilha { // sem autocontracts pra definir na mao os pre, pos, variantes e invariantes
     // ghost = abstrata
     ghost var Contents: seq<int>
@@ -17,7 +11,7 @@ class Pilha { // sem autocontracts pra definir na mao os pre, pos, variantes e i
     ghost predicate Valid() 
         reads this, elementos
     {
-        Contents is seq<int> && // verifica se Contents é uma sequência de inteiros
+        Contents is seq<int> && // verifica se Contents é uma sequência de inteiros = nao precisaria, o tipo ja garante isso
         qntd == |Contents| && // verifica se qntd é igual ao tamanho de Contents
         0 <= qntd <= elementos.Length && // verifica se qntd está dentro dos limites do array elementos (se ta igual ao length, tem que aumentar o valor)
         elementos.Length > 0 && // garante que o array elementos tem tamanho positivo
@@ -28,8 +22,9 @@ class Pilha { // sem autocontracts pra definir na mao os pre, pos, variantes e i
         ensures Valid()
         ensures Contents == []
         ensures qntd == 0 
+        ensures fresh(elementos)
     {
-        elementos := new int[10];
+        this.elementos := new int[10];
         qntd := 0;
         Contents := [];
     }
@@ -41,7 +36,9 @@ class Pilha { // sem autocontracts pra definir na mao os pre, pos, variantes e i
         ensures Valid()
         ensures Contents == old(Contents) + [x]
         ensures qntd == old(qntd) + 1
-        ensures elementos[0..qntd] == old(elementos[0..qntd]) + [x]
+        ensures forall i :: 0 <= i < old(qntd) ==> elementos[i] == old(elementos[i]) // elementos preservados até onde foi colocado algo
+        ensures elementos[old(qntd)] == x // verifica se novo elemento na posicao correta
+
     {
         assert qntd <= elementos.Length;
         if qntd == elementos.Length {
@@ -60,26 +57,25 @@ class Pilha { // sem autocontracts pra definir na mao os pre, pos, variantes e i
         Contents := Contents + [x]; // atualizacao do ghost
     }
 
-    method isEmpty() returns (b: bool) 
+    predicate isEmpty()
         requires Valid()
-        ensures b <==> (qntd == 0)
-        ensures Valid()
+        reads this, elementos
+        ensures isEmpty() ==> Contents == [] && |Contents| == 0
+        ensures isEmpty() ==> qntd == 0
     {
-        b := (qntd == 0);
+        qntd == 0
     }
      
-    method howManyStored() returns (n: int)
+    function howManyStored() : int
         requires Valid()
-        ensures n == qntd
-        ensures Valid()
+        reads this, elementos
     {
-        n := qntd;
+        qntd
     }
 
     method pop() returns (x: int)
         requires Valid()
         requires qntd > 0 // garante que a pilha não está vazia
-        // deveria ser isempty aqui como predicate?
         modifies this
 
         ensures Valid()
@@ -94,18 +90,14 @@ class Pilha { // sem autocontracts pra definir na mao os pre, pos, variantes e i
     }
 
 
-    method peek() returns (x: int)
+    function peek() : int
         requires Valid()
         requires qntd > 0 // garante que a pilha não está vazia
 
-        ensures Valid()
-        ensures x == old(Contents)[|old(Contents)|-1] // garante que x é o último elemento de Contents
-        ensures Contents == old(Contents) // Contents não muda, só x é atualizado
-        ensures qntd == old(qntd) // a quantidade de elementos não muda
-        ensures elementos.Length == old(elementos.Length) // o tamanho do array de elementos não muda
+        reads this, elementos
     {
-        x := elementos[qntd - 1]; // pega o último elemento
-        // não há necessidade de atualizar Contents, pois só estamos lendo o último elemento
+        elementos[qntd-1]
+
     }   
 
     method reverse()
@@ -123,6 +115,7 @@ class Pilha { // sem autocontracts pra definir na mao os pre, pos, variantes e i
             invariant 0 <= i <= qntd / 2
             invariant qntd == old(qntd)
             invariant elementos.Length == old(elementos.Length)
+            decreases (qntd/2) - i // prova terminacao
         {
             var j := qntd - 1 - i;
             var tmp := arr[i];
@@ -137,11 +130,13 @@ class Pilha { // sem autocontracts pra definir na mao os pre, pos, variantes e i
     method empilharDuas(outra: Pilha) returns (nova: Pilha)
         requires Valid()
         requires outra.Valid()
+
         ensures fresh(nova)
         ensures nova.Valid()
         ensures nova.Contents == Contents + outra.Contents
         ensures Valid()
         ensures outra.Valid()
+        ensures nova.qntd == qntd + outra.qntd // verifica se o tam final é as duas juntas
     {
         var total := qntd + outra.qntd;
         var tam := 10;
@@ -152,26 +147,28 @@ class Pilha { // sem autocontracts pra definir na mao os pre, pos, variantes e i
             tam := tam * 2;
         }
         
-        // Criar array temporário
+        // criar array temporário
         var novoArray := new int[tam];
         
-        // Copiar elementos da primeira pilha
+        // copiar elementos da primeira pilha
         var i := 0;
         while i < qntd
             invariant 0 <= i <= qntd
             invariant i <= tam
             invariant forall k :: 0 <= k < i ==> novoArray[k] == elementos[k]
+            decreases qntd - i
         {
             novoArray[i] := elementos[i];
             i := i + 1;
         }
         
-        // Copiar elementos da segunda pilha
+        // copiar elementos da segunda pilha
         var j := 0;
         while j < outra.qntd
             invariant 0 <= j <= outra.qntd
             invariant forall k :: 0 <= k < qntd ==> novoArray[k] == elementos[k]
             invariant forall k :: 0 <= k < j ==> novoArray[qntd + k] == outra.elementos[k]
+            decreases outra.qntd - j
         {
             novoArray[qntd + j] := outra.elementos[j];
             j := j + 1;
